<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<config  xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="schema.xsd" >
    <places>

        <place>
            <id>1</id>
            <caption>Областной военкомат</caption>
            <historicalName>Гауптвахта</historicalName>
            <description></description>
            <year>1781–1785</year>
            <pictures>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356148</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356144</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356184</url>
            </pictures>
            <facts>
                <fact>Старейшее из сохранившихся каменных зданий Омска. Построено в стиле барокко.</fact>
                <fact>Здесь располагалось комендантское правление, крепостной караул и отбывали дисциплинарное наказание омские солдаты.</fact>
                <fact>В помещениях гауптвахты находилось первое омское учебное заведение — школа для детей служащих Омского гарнизона. Затем тут же была образована школа толмачей, то есть переводчиков с восточных языков.</fact>
            </facts>
            <location>
                <lat>54.981128</lat>
                <lon>73.370292</lon>
            </location>
        </place>

        <place>
            <id>2</id>
            <caption>Тобольские ворота</caption>
            <historicalName></historicalName>
            <description></description>
            <year>1792</year>
            <pictures>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356272</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356287</url>
            </pictures>
            <facts>
                <fact>Единственные крепостные ворота, сохранившиеся со времени постройки. Памятник градостроительства федерального значения.</fact>
                <fact>У выхода из воротной арки также сохранились подлинные кованые навесные петли, на которых и держались деревянные створки ворот.</fact>
                <fact>Через них арестантов Омского острога водили на работы — например, в алебастровый сарай, где трудились и Фёдор Достоевский, и персонаж его романа Родион Раскольников.</fact>
            </facts>
            <location>
                <lat>54.980962</lat>
                <lon>73.377542</lon>
            </location>
        </place>
        
        <place>
            <id>3</id>
            <caption>Памятник «Достоевскому»</caption>
            <historicalName></historicalName>
            <description>Скульптор Сергей Голованцев</description>
            <year>2001</year>
            <pictures>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356303</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356337</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356369</url>
            </pictures>
            <facts>
                <fact>Проект памятника победил в конкурсе, который был организован Омским отделением Фонда культуры в конце 1980-х. Тогда предполагалось, что скульптурная композиция будет установлена по другую сторону от Тарских ворот и писатель будет «идти» в противоположном направлении — от Омской крепости.</fact>
                <fact>Скульптура устанавливалась дважды – первая была выполнена в бетоне; открытие памятника было приурочено к 180-летию писателя. В 2007 году скульптуру отлили в бронзе и заменили на постаменте.</fact>
                <fact>Портретного сходства скульптор сумел достичь, используя в качестве «модели» посмертную маску писателя.</fact>
            </facts>
            <location>
                <lat>54.9620</lat>
                <lon>73.4007</lon>
            </location>
        </place>        
   
        <place>
            <id>4</id>
            <caption>Тарские ворота</caption>
            <historicalName></historicalName>
            <description></description>
            <year>Построены в 1792, разрушены в 1959, восстановлены в 1991</year>
            <pictures>
                <url>https://sun1-95.userapi.com/impg/Ltp8nVaGo9aYU4ooLHSqAMhasoEBAFQS7FT0tA/C8iMZ6VlFnM.jpg?size=1600x1067&quality=95&sign=2aa6b5fd1c0c26fbae88af9325b225a5&type=album</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356287</url>
            </pictures>
            <facts>
                <fact>23 января 1850 года через эти ворота в Омский острог на тюремной повозке въехал ссыльнокаторжный Фёдор Достоевский.</fact>
                <fact>Внутри воротной арки, в верхней её части устроено караульное помещение.</fact>
                <fact>Ворота восстановлены на собственном фундаменте, оставшемся нетронутым в ходе сноса исторических ворот в конце 1950-х.</fact>
            </facts>
            <location>
                <lat>54.9717</lat>
                <lon>73.4183</lon>
            </location>
        </place>      
        
        <place>
            <id>5</id>
            <caption>Литературный музей имени Ф.М. Достоевского</caption>
            <historicalName>Дом комендантов Омской крепости</historicalName>
            <description></description>
            <year>1799</year>
            <pictures>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356303</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356299</url>
                <url>https://admomsk.ru/image/image_gallery?img_id=356295</url>
            </pictures>
            <facts>
                <fact>Достоевский реально бывал в этом здании – после того, как отбыл каторгу. Писатель был гостем последнего из комендантов Омской крепости де Граве.</fact>
                <fact>В здании расположен единственный в Западной Сибири музей региональной литературы и единственный в мире музей имени Достоевского.</fact>
                <fact>В собрании музея имеется фонд музыканта Егора Летова.</fact>
            </facts>
            <location>
                <lat>54.9793</lat>
                <lon>73.3633</lon>
            </location>
        </place>           
        
    </places>    
</config>
